import { Question } from "@/types/Question";

export const questions: Question[] = [
    {
        question:
            "Quem foi o profeta que enfrentou os profetas de Baal no Monte Carmelo?",
        options: ["Eliseu", "Ezequiel", "Elias", "Ezequias"],
        answer: 2,
    },
    {
        question:
            "Qual dos discípulos de Jesus negou conhecê-lo três vezes antes que o galo cantasse?",
        options: ["Pedro", "João", "Tiago", "Judas"],
        answer: 0,
    },
    {
        question: "Quantos livros o Antigo Testamento da Bíblia possui?",
        options: ["27", "39", "66", "12"],
        answer: 1,
    },
    {
        question:
            "Qual foi o primeiro milagre de Jesus, registrado no Novo Testamento?",
        options: [
            "A multiplicação dos pães e peixes",
            "A transformação de água em vinho em um casamento em Caná",
            "A cura do cego Bartimeu",
            "A ressurreição de Lázaro",
        ],
        answer: 1,
    },
    {
        question: "Quem liderou o povo de Israel após a morte de Moisés?",
        options: ["Josué", "Davi", "Saul", "Gideão"],
        answer: 0,
    },
    {
        question:
            "Qual foi o objeto que Deus deu a Noé como sinal de Sua aliança de não inundar a Terra novamente?",
        options: ["Arco-íris", "Estrela", "Espada", "Báculo"],
        answer: 0,
    },
    {
        question: "Quem escreveu a maioria dos Salmos no Antigo Testamento?",
        options: ["Moisés", "Davi", "Salomão", "Isaías"],
        answer: 1,
    },
    {
        question:
            "Quem foi o filho de Abraão que nasceu quando seu pai já era idoso e sua mãe, Sara, era estéril?",
        options: ["Isaque", "Ismael", "Jacó", "Esaú"],
        answer: 0,
    },
    {
        question: "Qual livro da Bíblia conta a história de Rute?",
        options: ["Rute", "Juízes", "Provérbios", "Eclesiastes"],
        answer: 0,
    },
    {
        question: "Qual foi o local onde Jesus foi crucificado?",
        options: ["Belém", "Jerusalém", "Nazaré", "Cafarnaum"],
        answer: 1,
    },
    {
        question:
            "Qual dos seguintes patriarcas da Bíblia teve sonhos proféticos e foi vendido como escravo por seus irmãos?",
        options: ["Abraão", "Jacó", "José", "Isaque"],
        answer: 2, // Índice da resposta correta (0 para 'Abraão', 1 para 'Jacó', 2 para 'José', 3 para 'Isaque')
    },
    {
        question:
            "Quem foi o rei famoso por sua sabedoria e por construir o Templo em Jerusalém?",
        options: ["Saul", "Davi", "Salomão", "Ezequias"],
        answer: 2,
    },
    {
        question: "Qual é o primeiro livro do Novo Testamento da Bíblia?",
        options: ["Apocalipse", "Mateus", "João", "Lucas"],
        answer: 1,
    },
    {
        question:
            "Qual dos seguintes profetas foi engolido por um grande peixe após tentar fugir da missão que Deus lhe deu?",
        options: ["Jeremias", "Daniel", "Jonas", "Malaquias"],
        answer: 2,
    },
    {
        question:
            "Quem foi a figura bíblica conhecida por sua paciência durante suas provações e aflições?",
        options: ["Jó", "Noé", "Abraão", "Elias"],
        answer: 0,
    },
    {
        question: "Quais são os quatro evangelhos do Novo Testamento?",
        options: [
            "Mateus, Marcos, Lucas e João",
            "Gênesis, Êxodo, Levítico e Números",
            "Atos, Romanos, Coríntios e Gálatas",
            "Hebreus, Tiago, Pedro e Judas",
        ],
        answer: 0,
    },
    {
        question:
            "Quem foi o profeta que desafiou os profetas de Baal para um duelo de sacrifícios no Monte Carmelo?",
        options: ["Ezequiel", "Elias", "Jeremias", "Zacarias"],
        answer: 1,
    },
    {
        question:
            "Qual dos seguintes apóstolos de Jesus era conhecido como o 'discípulo amado'?",
        options: ["Pedro", "Tiago", "João", "André"],
        answer: 2,
    },
    {
        question: "Qual foi o fruto proibido que Eva comeu no Jardim do Éden?",
        options: ["Pêra", "Maçã", "Uva", "Laranja"],
        answer: 1,
    },
    {
        question:
            "Quem foi o líder carismático que conduziu os israelitas durante o Êxodo, guiando-os na travessia do Mar Vermelho?",
        options: ["Moisés", "Josué", "Gideão", "Samuel"],
        answer: 0,
    },
];
